MTR 收費系統招標！揭示將會用二維碼！非NFC ！

港鐵收費系統招標！揭示將會用二維碼！

不少人期望港鐵可以盡快支援 Apple Pay /Google Pay 等手機支付方式，不再限制用戶要用八達通。不過，港鐵近日進行招標，透視港鐵有意在收費系統應用「二維碼」。那就是說，NFC 類的付費方式可能不是港鐵最優先考慮的方式，反而「二維碼」付費方式，像支付寳、WeChat Pay、Tap&Go、o’epay 這類方式會被優先考慮？當然，Apple Pay 未必一定沒可能，但看到招標後，暫時真的不敢太樂觀。

其實機場快綫早已可以用 QR Code 來入閘，不過那是當車票來用，本身先要用 MTR App 購票，再產生 QR Code 讓用戶當作車票之用。相信跟港鐵收費系統性質不同。

相信，未來大家隨時會看到有人在閘機前面停步，急急拿著手機、開 App、開 QR Code 再付費。相對八達通，究竟 QR Code 付費是進步或是退步呢？事實上，北京、上海也可用 Apple Pay 付費乘車，更不要說日本了！不知大家何時才可看到進步呢？

真的令人羨慕！北京／上海可以用 Apple Pay 乘車！

真係好垃圾

到時一定大量廢老拎小米果D中國廢機塞撚住個閘機

其實反而我覺得唔會 除非用QR入閘平勁撚多 唔係班老野用開do卡邊會咁有心機學新野轉
話明廢老 一成不變 守舊係佢地既特點黎 所以晒9氣

中國廢老

香港果D 直接用OCTOPUS $2 啦

留名睇出事

又未必，支那寶 we7pay成日出銀彈攻勢引誘人用，出2蚊搭車優惠的話，準備閘口排隊排9世都得

Applepay要連網路會慢好多

喺mtr上網咁慢 真係唔敢想像

依家八達通都有班廢老成撚日泊唔撚到阻撚住喎......

反智

八達通
拍
Apple pay/Google pay
拍
QR code
開app 開相機 對準

屌你老母
平時啲人已經妹吓妹吓
去到閘邊先摷銀包已經躁
都唔計啲女人用個袋去磨
依家重要搞QR code
非繁忙時間都變繁忙啦
成日要益中資公司
票價又唔撚減
都戇鳩鳩

繁忙時間一定好震撼

到時中環尖沙嘴九龍塘呢啲站要間封都似

唔識就食埋一邊啦

QR code咪仲慢

慢慢開機，慢慢搵app，搵唔到個app，搵到又唔識隊埋去，識又對得唔準，對完又慢慢熄app

一陣又要校光d個mon，又要刷qr。實塞住個入閘

奶共有錢賺，何樂不為

垃圾到咁

用八達通都會卡閘，唔敢想像QR CODE會點

到底啲人嘅腦係咪冇位裝，連屎忽都冇位要裝係春袋度
咁撚柒鳩蠢嘅都做得出

遲d可能仲衰撚過大媽拎住個袋係都拍拍拍

通常重要時刻攞部電話出黎唔係彈app、hang機就係無訊號等load

MTR係咪傻撚咗
先唔講QR code落後乜乜乜

淨係要開app入面搵返手機個app再開搭車用嘅QR Code再對準個scanner已經on9（深圳地鐵做法）

你話貼QR code比小商戶等佢地唔洗咁大成本都叫合理

重點係，深圳地鐵除咗用QR code入搭車之外，仲support 手機深圳通用NFC搭車，而且只要係有NFC嘅an機就用得

而MTR咁超前直接用QR Code搭車咁前衛嘅想法真係比佢吹9漲

你話google pay要科水比google乜剩，其實只要係八達通個app加返NFC card功能未得，又唔係冇技術，差在你做唔做（八仔股東係咁多間公共交通工具嘅公司）

間撚屌公司有心搞鳩香港人

都未撚計你朝朝例牌列車服務受阻浪費幾撚多時間

而家又搞撚埋啲落後技術

根本就有心逼鳩死香港人

用緊最方便既野
但死都要轉

有屁你就放啦 你用過未呀？

係7仔 我八達通 一就得啦

因為佢哋唔會搭 話知你班賤民死

係香港真係唔好讀咁多書
讀少啲書先做到高層
日日就係見啲高層做埋啲on9嘢

都唔知係咪班撚屌高層以為用QR code
啲人慢咗入閘
月台咪冇咁多人
車廂咪冇咁迫囉
同之前繁忙時間間封一樣掩耳盜鈴

問題係唔係人人有nfc
相機人人有

冇咪用八達通
再唔係去買飛囉

手機深圳通好似要搭埋張深圳通sim先用得
同早幾年csl出嘅八達通sim原理一樣

之前去旅行搭機鐵，老婆買左KLOOK既優惠係要嘟QR Code 入閘的，
因為佢SEND 個QR CODE 既 CAP SCREEN 俾我，所以我就咁用幅圖Screen入去就ok。
但雖然佢已開定個apps 既 qr code，但臨到嘟之前個mon 熄左，要再開過。
然後都磨左好耐，後尾先發現因為佢個mon既mon貼反光，所以要set 好角度先嘟到。

今後大家慢慢排隊入閘啦~~
利申行路返工

用八達通唔係一樣要係個帶攞銀包出黎 一樣有on9係閘口塞住晒

攞銀包出黎都塞住晒
你諗下攞電話, unlock, 開app, 再對準要幾耐

Apple Pay Suica仲快過平時用Suica張卡

你去死啦屌你老母

block 鳩呢個死柒頭
nfc 都無 一定係死垃圾大陸仔死廢老

本年為2018年。

唔洗 用app就可以（好似叫鵬淘，深圳通官方app)

唔識唔緊要，google下人地係點運作先啦，YouTube 都大把啦

我準備好咗係閘口慢慢Scan嫁啦。

劣幣xxxx

根本唔會有人用，8達通拍一下就得，又唔駛開機，張卡又放得入銀包，邊個會咁on9會拎部電話出黎影過QR code，8達通你拍第一次唔得，後面d人已經屌晒老母，e家重話用電話？未比人打過呀

打？香港人邊有咁勇呀，最多咪”摺”兩聲，再拍吓片

QR code畀冇錢買NFC device嘅窮鄉僻壤用架！ 咁撚柒大間公司重用QR code MTR你知唔知醜架

有冇去過日本用suica? 根本就唔洗等

又製造敵我矛盾

笑撚死

科技倒退

香港依家真係痴撚線 , 有冇得種族清洗支那人呀屌你老母！！！！

百佳易賞錢用 QR code 之後成日對極都對唔準
個爛 app 又 load 好耐先 load 到個 code

佢老味，次次去親 d地方有支付寶比錢，一定有 d人塞撚住條隊，一係就 scan唔到個 barcode , 一係就直頭唔撚識用，阻撚住個地球轉，我屌佢老母，我張八達通一拍就搞掂，班友重慢過比現金！
杏家鏟，唔想繁忙時間比 d支那賤畜阻撚住曬

又係保八達通親生仔唔係為市民方便出發

scan QR code呢個行為進行消費真係好反智

其實apple pay同google pay個app可唔可以出埋用qr code俾錢嘅方法?

雖然有啲反智

一班唔坐地鐵甚至乎連公共交通公具都唔坐又冇用開八達通嘅人管一班日日坐嘅用家，後果就係咁

垃圾

廢佬好難講

中國都可以用NFC
MTR做乜撚野

啱啱睇左 鵬淘只係for增值同埋射錢用 用唔到黎搭車

屌佢老味係咪傻

倒行逆施

地鐵7仔已經成日有堆仆街用qr code俾錢個時阻撚住哂，仲話用喺入閘到，想塞到年宵咁撚樣?

到底香港嘅電子貨幣交易幾時先會進步 成日用埋啲二維碼都唔知做乜尻 一係就乜都八達通

留名等笑

即係冇人會用新系統
廢老又唔用
連登仔又唔用

我準備好出街帶埋摺櫈喇
邊個大陸狗廢老塞住哂就一嘢轟落去

以後喺街排隊俾錢見邊個用QR code就大大聲催佢快撚啲唔好阻住地球轉有冇得諗

鋪頭scan code至小部機有人睇住，地鐵入閘機真係有人畫花佢就

直接打尖

究竟轉用NFC個技術難度係邊 真係唔撚明 又唔係要你發明

大把大陸人用qr code
你去一轉尖沙咀地鐵站睇下qr code賣飛部機長期俾大陸人圍
如果變左圍閘機就真係多得地鐵唔少

屌你老母我要apple pay 呀

依家八達通都已經成日有班廢老係度妹
仲用qr code

qr code呢啲咁落後

留名睇人自制個假qr code貼上去收錢

你識就講啦 下下叫人youtube 得鳩閒咩

限死用八達通算 唔想畀廢老阻住

不知所謂

香港政府或公私營招標新方式

幫大陸度身訂造個TENDER要求

用緊三叔pay 入閘

用QRcode真係on撚柒9

擺到明假諮詢啦
收集左好多意見之後都係發現大家唔鍾意QR code
所以會沿用無人投訴既八達通作為付款方式

Lh

有冇人解釋到qr code 有邊忽好過nfc

遊客裝個app就用到,唔使買卡?

可以搵支那公司做管理同維修
完成支港融合

你咁撚忙就咪撚睇post回post啦

仲好記得17年, 連登起勢屌電子支付唔需要, 再屌QR CODE既盛況空前

點知今日
人人都話, 大陸咁樣用QR CODE一D都唔先進, 香港仲先進, 一拍入得。
當初我自己觀點係, 電子支付發展, 大陸先用QR Code係整左個生態圈出來先
事實上, 而家北京上海廣州深圳, 再來緊武漢杭州等地方, 都可以用apple pay or simply NFC 進行MTR比錢
人地而家係, qr code又得, 要追求速度既, NFC又有呀

不過事實上個人經驗, 我係上海見過一個女人用qr code入閘
我認我自己一開始係反感佢咁做, 點解唔拍卡, 仲行到好入個閘, 我心諗屌你行入去點比你過呀
但係當下個閘已經開左
其實個速度唔係我想像中咁慢
但係真係run起上來, D女人一定會.........十個有起碼八個姐手姐腳妹下妹下 (呢種形容詞全部係女性角度design就知點解....)

meanwhile, 2018年中, 香港先搞招標, 仲要係用qr code.
以香港做野效率, 2019年中可能叫有得用呱
足足慢大陸5年

8達通信用卡都係電子貨幣，不嬲都淨係屌QR code姐

依家係驚佢喺要取代八達通,不過兩者都有都已經慢...

suica無記錯都要係ios轉地區先用到?

ff mode,如果最後唔係支那寶競投到,而係本地薑tap and go/tng/oepay/payme,大家又會點睇?

緊係唔係啦, 一開始淨係屌電子支付 (mobile payment) (包埋alipay,wechat pay, apple pay, android pay, samsung pay)
最撚興一句, 手機冇電唔用得, 用八達通點都唔驚

出閘冇電

Samsung Pay Smart Octopus已經解決到無電用唔到個問題

點解會倒退到用番qr code呢！

真心?

洗依d錢for大陸狗不如減車費好撚過啦仆街

一路都係屌緊用QR code 落後
唔係支那問題

我記得有個Amazon 買嘢概念係sense你電話獨有條碼
買嘢唔洗嘟機，直接拎貨走人就得
同樣概念
整1 2個閘口比呢一群人
咁咪唔洗嘟直接行到入去搭車
而想魚目混珠嘅，就整個百佳惠康門口嗰啲防盜
冇料擺四條嘅即使知 再罰佢錢
可唔可行呢

佢依家個招標似又玩獨家 就算其他有qr code功能都唔通
所以90%會支那公司中

唔駛講一定

申請個下要
之後轉返香港都得

我鄉下喺大陸都用緊nfc 搭車啦，崇洋文明人

減價仲好啦屌你老母

果陣未出呀嘛, 個個都孔明咩
事實上去到smasung 同八達通合作果陣
連登仔都開始收皮, 開始認清八達通啦

但係都要繼續diu八達通點解要同Samsung合作,唔同Apple/Google

到時個閘逼得濟實有人趁亂擒入去算，呢個馬時亨真係捉蟲入屎忽無果樣整果樣

利益問題, 傳統港資

點解大陸搞到香港搞唔到?
因為香港人做生意睇短線, 佢呢一兩年使唔使比多錢去run 呢樣野
唔會有特別多cost, 理得佢profit少

但係大陸生意係睇長線少少相對, 就算return 唔係一兩年見效都唔緊要

諗起每次睇戲上網買飛
去到攞飛部廢野scan 極都scan 唔撚到就燥
仲要係車站用

真係痴撚線 QR CODE

之後整返個支那寶、WeChat pay買日票優惠
歡迎支那人預早買飛湧嚟香港，直接用支那寶同WeChat pay過閘
加強佔領香港

深圳就醒目，原本用Felica , 咁多局限就廢哂佢，換番兼容高制式，三星 華為 小米 OPPO ip 7 就可以用自己銀包加模擬咭， 呢個政府真心為人民將科技普及

呢個應該淨係用係商品類
我見amazon go 介紹係所有商品都貼哂barcde係頂
間野佢本身仲有好多sensor 去掃你拎起同放低個件貨
狗鐵一定唔會咁做

第一次入要轉，之後轉返做香港都用到

好方便

我係八仔高層，全部閘機換哂佢，連接現有手機銀包，甚至apple 機都得益。比起高機工程還要重大

高鐵

你即將進入內容農場：

要繼續嗎？若是感到厭煩，放棄也是一種選擇啊。

等收QR Code呢個真係會衰過捽袋
喺牛頭角道間M記見過人地無訊號用唔到wechat pay
要行返去樓梯口收個QR Code返嚟嘟
MTR人多嗰陣有時會load空氣
咁就實一堆人頂撚住個閘

厲害了 我的鐵

london tube 嘟信用卡就入到閘

反觀贏國連銀聯閃付都搞唔好

退撚化咗
NFC咪幾好，雖然唔係部部機有又唔普及但係一普及咗肯定可以勁過乜尻QR CODE，到時就人地抄你

London 已經咗Apple pay耐張oyster都唔見埋

london tube嘟信用卡係offline transaction,夜晚先對數,梗係快,但係香港依家應該做唔到

如果好似日本咁放到張八達通入Apple Pay真心方便

短期方法係買Samsung
利申:S9+八達通開心使用中

發展得咁快既，我都番左來香港3年

咁1999 你都睇得明

apple pay x 八達通 nfc根本就換都唔使換

但係港版iPhone得iPhone 8/X有felica,邊有咁多人有新機

唔換機咪繼續用返八達通囉，成世唔換機就唔使轉咩

我孤陋寡聞
八達通用felica chip
iphone 都有felica chip
點解要換閘機？
點解samsung 做到apple要換閘機先做到？

香港真係瘋狂退步緊 仲要係主動去退步，唔搞仲好地地，唉

平時做野望得多啲9唔8搭既野

其實當個個人都會為入閘而慢左幾十秒，條人龍勁長，佢地就會覺悟

你全家長命百歲百病纏身啦屌你老母

咁你企喺商家佬角度，你都會揀樣多人有嘅嘢啦

次次一講到鬼國有QR code搭車/俾錢
班廢中廢老都即刻話香港實在太落後
好呀好呀家吓攬炒俾你班友實際體驗一吓有幾先進

深圳地鐵尋日開始全線支援qr code 試用過ok
佢張深圳通平時太煩 拍左要等一秒先開閘

App都未識開

幾年時間乜都轉晒啦，多鳩餘

電話頂多咪5年轉一部
5年後人人都換曬新呢批電話喇
商家佬喎

屌咩年代 仲用qr唔用nfc

屌你老母文明既退化
有NFC唔用走去奶共用QR CODE 國際笑話
睇下人地東京倫敦

香港地鐵高層全部是坐高級房車！

你們平民在閘前左搵右搵，唔關地鐵高層事！

以後邊個關閘前用QR code ，阻住晒，即屌！

引入QR Code勁快手

知喇，你有部ip 有felica 好尊貴，大陸鄉下好落後，只有最少十幾款有nfc手機已經可以搭車，ip7大陸版都可以，點解就係冇felica 囉

做咩呀你

門票類用QRcode就話姐，集體運輸用乜鳩QRcode

唔好話機場快綫都用QRcode黎反駁，機場快綫預售我歸類做門票

好多人淨係知用credit card

要先進嘅野去配合落後科技
你自己都識講落後喇

二維碼依d 幾十年前既垃圾 2008 年用就差唔多
支那又再次拖累香港

你唔好以為你好先進啦，

係閘機scan 用家個code, 定用家去scan code?

洗唔洗, 上youtube , 大陸點用 QR CODE 比錢搭巴士 ,速度

屌你老母我一定番工時間用qs code 出入閘等人等下

諗起以前放av嗰個nike
香港人/華人最先認識qr code嘅地方

用nfc 搭車唔係啲好先進既野，apple watch 第一代大陸都搭到車，你只係比人洗腦要買乜新機先至可以用，香港係人為因數先至走番去QR code

VS

諗下個畫面

仆街死港女掃完個百寶袋都嘟唔撚到百達通再開個黑洞摷部電話出嚟然後蚊走耳筒掃幾百萬次搵apps終於掃到個qr code點知完來係唔夠錢扣最後發出摺摺聲

屌佢老母一陣改閘機改到冇錢又有藉口出年加多D

即係電話無電就無得搭車啦

真係多餘，比邊個用，邊個中標 心知肚明。

用 Apple Pay 搭JR堅方便，香港有得抄都唔識抄 要跟大陸套 QR code

屌你老母QR code
你唔好叫我係閘機入散紙?
越做越落後

八達通都可以自動增值！

用NFC會同八達通公司有利益衝突

好快， 比八達快
又可以app applepay 增值
比d 話aavs 會用多左既人

以後邊個用 QR code 入閘，嗰個一定係蝗

我係講緊八仔本身用緊felica
iphone 都有
根本八仔同apple傾合作就可以成張八達通塞入apple pay
一部閘機都唔洗換
所以先話唔明點解八達通喺就快俾人搶手機付款市場嘅時候都仲唔同apple pay合作

我叫緊八仔同apple合作
你講嗰樣野係叫港鐵換閘機
兩樣野嚟

仆街地鐵都有打手

求奇整個WE柒PAY 搭車半價
大把港豬爭住用

到時返工時間成班慢慢SCAN阻鳩住
朝朝都有人開片都似

大倒退

馬時亨真係應該要落地獄

咁鍾意講大陸我就拎大陸嚟同你講

我係要呢樣野呀 擺張八達通入apple pay 呀
好似日本suica 咁呀
唔係felica 高級 係硬件ready八達通唔肯行

屌你老母,姐係話遲D返工入閘都要排隊啦仆街

月台多人危險呀

有Apple pay唔用係要大倒退用QR code
咁我都知係國家任務嚟㗎啦
不如咁啦 專登整排新閘機係行code嘅
舊嗰啲用返Apple pay 由得佢地鬼打鬼算啦

調轉諗其實算唔算人流控制

弱智
講多嘥尻氣

係咪想廢撚咗八達通全面轉用we7

全面監控全港人民

羅張八達通重方便啦，qr code曬氣啦

見到班賣港MTR
自己乜都做唔到
真係好無奈
MTR日日都有delay
仲有膽寫自己99.X%準時
真係諗起都想死

衰撚過支那

你睇香港呢個地方幾盞鬼
想當年八達通世界第一
退步嘅速度都係世界第一

apple pay 八達通 信用卡 3樣野夠喺香港生活生存用 八達通如果用apple pay合作埋仲方便

係八仔持住自己市佔高唔想俾蘋果抽水就唔同apple pay合作
samsung 應該俾咗啲錢叫八仔join samsung pay

由iphone 8同x 出嗰時話有felica 我已經好期待
點知等極都唔肯入apple pay

擺明係

We柒皮夠要Network

收唔到信號,咁咪全世界唔洗坐車?

發夢聽到係mtr 諗住屈人錢

有nfc唔用qr code
Qr code呢種支付方式只係俾支那人愛黎打飛機

我發夢聽到apple要價太高

london巴士都收信用卡apple pay google pay啦
香港淨係收八達通都由佢，舊野但係都算方便
依家係都要同人鬥落後用QR code

之前九巴話會研究新付款方式
咁9成都係qr code了

拎個電話出黎一拍同拎個電話出黎著住個moon拍
智障先會分唔到邊樣快啲

唔肯投資肯定揀最平既方案

平幾蚊我話比你知，個個一定狗衝
改坐的士啦

自己搞既平台成PAT屎咁
人地成套成熟方案通過銀行安全要求 收0.15%都嫌多

內定投標

Felica 0.1秒囉
要成2秒仲好意思講出口嘅?

邊個個夢真d
我係覺得APPLE 食水深d
佢開比大陸咁多nfc 卡，都係想奶大6鞋底， waive 佢地手績費

呢d野，分分鐘v7比埋錢搞，之後所有大陸遊客直接用v7比，就可以cut走好多招呼佢地做票務既人手。

nfc當然好，不過做既成本唔會有公司比錢recover，而且支援nfc既手機唔係人人有，而v7/支那寶就99%人有，又唔駛請好多人手做教育（因為大陸一直用緊）

由商業角度睇，其實唔洗點選擇。

商業角度無考慮慢勁多
排隊到閘先開app, 點知mtr站內上網又撚慢

冇NFC咪用實體卡囉
係要講冇NFC就冇得用
到時出左 自然多機支持 想用咪換機咁簡單

不如你估下每單交易八達通收幾多%手續費啊啦

2秒

旺角果D站用八達通拍慢半秒都比人屌屎忽

香港人用八達通, 大陸人用 QR CODE. 唔係設計比香港人用

香港地咁鍾意用垃圾
科技垃圾,政府垃圾,就連公家機構都垃圾

係咪又係馬時亨條垃圾諗出嚟，以為smart phone 得QR code ，高科技野

痴孖筋，落後科技當先進。

跟本就擺到明為we7同支付寶舖路架啦

唔明有咩值得嘈, 反正八達通又好, QR又好, Apple pay 同android pay又好, 反正用來整合mtr 子公司支付系統,

唔洗
廣州直接applepay+paywave+qr
乜都support

客量唔比香港細

Only iphone8

大陸直接用paywave
Ip6都用到

我之前上廣州，用qr code
一秒入到閘

不過，佢一排閘，只有2個qr機(出/入)
但佢個閘，左右都有cam，就你左右手，
同時更support applepay/nfc
真係先進過香港

番去3日，一蚊未掂過，全部qr code

人地無八仔地頭蟲

大陸用apple pay 其實要幾耐 如果paywave 真係會慢過 octopus dd

用日本felica 又唔得住 香港既話 得iphone 8 以上同apple watch3 用到 未算太普及

下
MTR都無信號

人地用外國用信用卡都得啦
過左閘先次後每日結

MTR 正垃圾

MTR要賺錢

mtr原來上到網

轉車站入閘等笑

邊個同你講裝apple Google pay

講得出Qr code唔會慢過nfc
你係飲醉酒定弱智

你覺得攞手機>開app>等data load個qr code出嚟>申埋去scan，咁樣快啲
定係解鎖>放上感應器快啲？

大倒退既傻閪, 有錢玩下apple pay好撚過啦

但你唔會等去到面前先unlock電話開app

太樂觀了

支那銀行張大灣區銀聯信用卡直頭可以喺廣州地鐵直接拍信用卡入閘啦

睇下香港？2018年都仲要奶個low tech嘅QR Code

你知唔知我第二個講嘅係乜嘢付款方法

手機做流動支付錢包緊係好
但係應該要mobile payment with nfc instead of on99 qr code 囉

阿婆師奶好肯定有排搞，佢哋就算有得上網都係用嗰啲龜速plan，load一張圖都要7-8秒
你叫佢開apps + load QR code即係成分鐘先得
而家搭狗鐵用八仔慢幾秒都已經要排隊，加上繁忙時段嘅網絡多數都load空氣，我就想睇下用QR code會唔會搞到啲人排隊排到鼓燥，之後個qr code極速收皮，又倒錢落海

香港人夠撚膽咩
法國地鐵班鬼佬直頭幫你禁住道閘一齊過

其實香港用八達通出入閘時間已經好快

qr code淨係要開張圖出黎都輸鳩左
apple pay suica放部機埋去就拍得

有qr code 唔緊要
快d整nfc payment 到時大部份電話都用到

我用tap & go試load qr code
wifi情況下1秒
4G情況下4-5秒
非地獄限速plan

屌你老母 中國都用緊felica 香港仲諗住用QR CODE，
你地班狗奴才唔係好撚中意跟主子辦事咩？幫共產黨奶閪都奶好小小啦屌你老母
成撚日都叻唔撚切

馬狗

試過機場快綫既qr code飛 慢撚到

尖沙咀已經有部或多部賣飛機可以用微信 支付寶 QR code比錢

八達通機一早轉左，兼容到其他nfc制式
唔係samsung c5,c7,c9點用到smart octopus

之前睇ios beta更新內容，下個ios版本apple pay已經有埋深圳地鐵

大陸已經可以直接apple pay搭地鐵
香港宜家先黎用人地五六年前嘅舊野
係咪戇撚鳩

tap & go 邊只3秒，個登入畫面都四五秒，去QR code果頁又要左禁右禁

應該同依家用飛一樣
得兩部用得

然後條同你打橫掃過咁多部機先出到

Tap n go app用數據入好撚慢
成日會load死左

應該係samsung 俾左錢八達通, 咁samsung 賣機時就可以用電子八達通做賣點.

而apple pay/google 係要收返八達通錢, 應該唔會合作架啦.

8達通點會係市佔率咁高既情下分個餅俾人食?

點計都係慢過nfc，甚至仲慢過8仔
唯一有嘅好處就係方便支那人，對本地人根本無好處

你搞清楚，根本直頭唔使指紋unlock

qr code係好耐㗎啦，只係應用方法唔同咗
人哋日本最初只係畀人拎商品資訊
去到支那就變咗低成本交易手段
但香港設備咁完善根本唔使走呢條路

8仔咪nfc

我意思係手機nfc，唔係指8仔

反正八達通其實根本就係公營咁濟啦
垃圾政府亂鳩咁洗啲錢都唔用落正確地方

因為本身大陸公交卡市佔都唔高
好多人仲係買單程票
所以有誘因去加apple pay

緊係唔係啦， 係唔識就唔好出聲喇

咁你話我聽無felica嘅機係點用到smart octopus

冇電話，冇上網係咪搭唔到車 ?

香港有好多用左十幾年 windows 既廢「老」

8 仔一間私營公司 只會睇利益收入.
而家壟斷左香港既市場真係冇咩誘因叫佢去改變🤔

廣州mtr app
1秒開show qr
人地support 3D touch......

話香港落後，真係冇錯

其他地方run冇問題

smart octopus只係行NFC Type A，同FeliCa無關

日本suica
唔洗開App,

唔係話唔可以用QR
但一定要之後支持埋NFC

qr可以support所有手機
nfc市佔有幾多？
我支持所有野都support
不過好老實，
我唔覺得mtr會比其他公司入侵佢市場

btw,好多盲反人士,未用過就話唔work
上大陸睇下，qr一定多人用過nfc

開支那寶，俾支那狗用
人民幣兌港幣1:1
賺撚死地鐵

睇咗好耐話電話無NFC 無NFC,
其實個人要幾窮, 部電話要買到幾平先會無NFC?

呢幾年 nfc大部份都有nfc-f nxp 已經供應比好多大廠，nfc-a read 八仔冇問題，做read write 一定要 nfc-f

你都識講大陸多人用
而家份標書係大陸定香港嘅?

1)qr係100%手機可用，遠古到GS3/ip4
而nfc min ip6

2)nfc chips會死，qr不會

3) under $2000，大部分份都冇

相機唔會壞

入閘係你用mon show qr

1)......GS3/IP4 部機仲行到, 你個APP 都UPDATE 唔到.

2) 死NFC CHIPS機會大定係爆MON, MON 貼機會大?

3) Shamesung 下至J 系都係NFC....2K?2K 以下嘅大陸機?

你唔撚係以為入閘係影閘機個qr code 下話

1)大把鬼佬用3GS,信不信由你
2)一樣用到,show到完整qr/bar code就ok
3)小米都要2k up先有nfc,另外如果只有nfc only
$1000機是否要不能用？

真係好on9，人哋拎張八達通出嚟一拍再收返埋呢個過程只需要一至兩秒（唔計啲女人用個袋喺度磨），而家你要我拎部電話出嚟又開app又盛，除咗驚俾後面堆人問後祖宗十八代之外，揸住部機俾人吹一時緊張心急成部跌落地下就真係唔知笑定喊好

算9數啦
叫個d人用返實體卡

你算把啦$11xx嘅Nokia 5都有nfc啦
點解要就支那機啊？

屌你唔知仲以為qr code全面取代實體卡
用返八達通唔等咩?

1）你部機無iOS 8你都裝唔到支那寶HK, 本身你唔無iPhone 4s 都用上唔到. 唔係你講到你有Mon 就裝到App 嘅。

2) 未掃過唔知，不過真係有保留。可能你啱。

3) 如果一個人買機NFC入閘係果條友考慮之列，而Shamesung J系一千頭都做到，但係要考慮埋大陸機做唔做到所以唔用NFC, 咁駛唔駛考慮埋盲人開唔到App Scan 唔到QR CODE? 同埋我想話千頭買部電話已經好低門檻，support NFC 跟本唔係要巿返啲家底先買到嘅機。

選擇性失明
$11xx嘅Nokia 5都有nfc，點解要就支那機

咁駛唔駛社署俾支助所有最少人有部用到QR Code 嘅電話？”講”窮係係無下限，可以窮到仲用緊3310，咁係咪歧視佢唔用得電子支付？如果唔係點解唔研發ringtone 支付？

痴撚線 倒退到一個咩地步

ringtone 支付

On 撚鳩，London visa / master Apple Pay 係玩緊offline transactions 秒過
suica 係純nfc 更加係offline transaction
QR Code 邊條撚屌諗出黎

咪撚玩啦支那寶玩實名🤡

試過哂apple pay
an pay
wechat pay

最方便始終係8 達通加自動增值

第2 apple pay 㩒2 下指紋就嘟得
但之後load 幾秒 慢就十秒先攪掂

an pay 差唔多 但接觸弱d

wechat pay 直頭麻撚煩
解鎖開app 再 㩒到去個code 出黎
再嘟埋個紅燈度 之後又要等

其實冇哂d 著數之後仲有冇咁多人用

QR code 做transactions 根本反撚左智
第一 QR Code 本身係用黎store 純資料性嘅野，係冇encryption
第二 我如果影左個fd 個QR Code, 我可以瘋狂用佢個Code 搭車

QR Code 只係支那人要做監控但支那寶唔可以用iPhone nfc 而整出黎嘅on9 野

我估QR code 應該會喺收費系統當係倫敦嗰種玩法
記低你account 再事 後扣數
唔係食唔到個客量

Key word: account based ticketing

用qr code 冇問題
有支那寶就好撚大問題

講緊拎呢個入息一個月糧買ipx256gb都仲有剩，但部電話夠你用好幾年，大把人畀得起

你話香港人窮ok, 但就唔係買唔起電話嘅程度，講撚到第三世界咁撚樣

講撚咗好多次apple pay felica唔使認證
你喺香港試apple pay把撚咩

London 果隻係每日結算
QR Code 我唔知佢點玩我未撚返過大陸

同埋就算講緊你正常喺7仔用apple pay都唔使十秒，係間嘢個network有問題先要，否則1-2秒就畀咗

an pay apple pay快慢係睇間鋪部機係用電話線定係寬頻
用電話線真係慢撚到

香港

最快應該係m 記
其他地方好慢

做咩姐你

咁你企喺商家佬角度，直接用八達通咪得囉
整QR code 唔駛錢呀? 又垃圾

如果係獨立得一個閘或者用黎買飛就唔理佢啦
如果所有閘口都有就正一食屎狗

幾相咪又係慢咗 少咗閘機

一)只系一set數字
二)不能，因為個qr code每秒會換一次

支付寶真係support speaker交易

我估每個有qr 付款既銀行包都嘟到，當然係有hk license 嗰啲 ，為配合政府共用付款碼，所以港鐵一定要做demo

每次交易都有token, 但好易比人破到拎token 做transaction
跟本冇安全性可言

1）坐車係要用專用app,而唔係安支付寶
2)app可以係web base
3)nfc市佔高，定qr高？

到時會唔會有人扮唔識用塞撚住個閘口
攬炒囉

廣州個app
快到0.7秒換一個qr
你cap到都冇用
個qr只係一串數字，你要用佢來過數，估計過不到server side

大陸騙子橫行！共享單車貼假 QR Code 呃錢

其實QR Code好唔安全，第時啲大陸人無啦啦貼張假嘅QR Code落去真係隨時瀨嘢，輕則手機中毒，重則幫人畀埋錢

工程學系教授張克環就表示 , 黑客可以通過惡意程式控制手機及前置鏡頭 , 可以暗中打開前置鏡頭通過讀取 QR Code 付款倒影 , 在你未付款前已經提早取得金錢並提走。而另一個情況就是不法分子直接盜取用戶的屏幕上的 QR Code , 然後修改系統顯示不能交易 , 但實際已經取得交易金額 , 用戶可能會不知不覺就已經損失 . 這種 QR Code 交易多發生在 支付寶 及 微信支付 等軟件 .

另外一種 MST 磁帶讀卡器驗證功能的交易是 Samsung Pay 獨有 , 不過亦成了獨家安全漏洞 . 團隊驗證 , MST 實際傳輸範圍達2至4米 , 比官方公佈的 7.5厘米遠得多 , 不法分子有可以尾隨然後在支付時進行犯案 .

張教授指 NFC 支付方式(即 Apple Pay、Android Pay等)不在其研究範圍 , 不過就認為 NFC 是雙向溝通認證的技術 , 比 QR Code 安全得多。

用Apple pay/QR Code
咁2蚊特惠站轉小巴果啲優惠點計?

秒

QR Code參考759啦,有幾慢
一打開個QR CODE果版
個手機自動較到最光

一定快過銀包拎8達通先

個報告上次比人笑做徦la
要先用cam映人qr code,
，用jammer jam network
再係個code過期之前(30秒內)用來交易

安個app,睇下人點run la
大陸mtr 1秒一個code
重要專用app

你坐車，係你show qr比入閘cam
見下世面吧

大陸巴士，已經一次過收qr+nfc
香港太落後

用緊smart octopus,到時qr code一出，我就去恥笑佢地

d人仲未明 手機八達通
根本只係同普通八達通一樣
三星無電都用到

2）乜你八達通粒chips成日壞？ 唔係你點會講得出呢句

如果因為部部機都support qr code payment 而用qr code 而非nfc真係極度反智

文明倒退

其實如果兩者並存有咩問題?

那就是說，NFC 類的付費方式可能不是港鐵最優先考慮的方式，反而「二維碼」付費方式，像支付寳、WeChat Pay、Tap&Go、o’epay 這類方式會被優先考慮？當然，Apple Pay 未必一定沒可能，但看到招標後，暫時真的不敢太樂觀。

其實係港鐵招標冇講要支援nfc, 但講明qr code
2者並存當然冇問題.....不過唔該分2條隊

1) 其實你個App 係咪專用跟本無關係，因為你個App 遲早都要跟Google/Apple policy 去update, 正如上面所講，跟本最低都要iOS8 以上嘅機先download 到，姐係不論你用唔用QR Code 都係會Fade out.

2) web base 咪又去返你要個Client你部電話上網load 嘅問題，咁就唔會有快嘅優勢。

3) 講咗幾次可能我都表達唔到。你可以話QRcode 市佔95%, 但係我都會話NFC 100%（人人無電話都有八達通,我當你電話有NFC點都有9成.) 就算你QRcode 點快都唔會夠NFC 快，咁請問攪QRCode 黎做咩。

MTR Corporation Limited plans to introduce QR code based payments directly at its existing Automatic Fare Collection (AFC) gates.Passengers will be required to pre-generate a QR based transit code prior to entering / exiting the paid areas of the MTR Stations. At both the entry and exit gates, passengers will be required to present their QR code and the information collected will be used for journey construction and fare calculation.

一定係閘口唔係買飛

點會無nfc
而家出嘅機不論高、中、低階都有nfc，只有部份支那機無nfc
點解要咁多人去就啲用支那機嘅少眾

我都唔撚祈求會有apple pay / google pay
你好似歐洲咁support到paywave / paypass都好呀
屌你老母，竟然係QRCODE

出多啲街，唔好ff咁多啦傻鳩
而家唔係***就係iphone，有撚人用支那機啊
你哋支那步步鳩賣幾日就跌到冚家鏟，而且無人問津啊

無nfc咪用返八達通卡囉
而家係要個死人臭閪閘口唔好俾人塞住呀

你係咪想講 TnG
Tap&Go 係虛擬master可以直入ApplePay經nfc

兩個加埋先得個一成，你吹到支那機咁撚重要，我仲以為九成市佔
為咗呢兩個少眾犧牲九成嘅人？你唔係睇到你班支那賤畜咁重要吓話

Tap&Go都有出qr比啲細商戶

Applepay 連乜網

你係弱智定盲

跟住地鐵公司出黎話明白大衆對移動支付需求推出新的移動支付。

地鐵比錢方法：
1. 傳統方法： 八達通DO
2. 移動支付： 手機開八達通新app support OLEPAY！QR Code 得左得右， iphone都得

大把二手iphone死nfc chips

1)你知唔知近排v7入面個小程式，係一個創新
個小程式其實只不過係web base野，冇乜特別
但因為免安裝，亦可以整合晒所有野，login一個acc可以搞好曬所有野
我試過用來叫大陸kfc,完全唔洗排隊，比$一條龍

2)qr code唔一定係online ,可以offline

3) 你太睇少an機的碎片化，你以為有nfc就一定work?
我fd用sony z3,想玩o!epay用nfc吸$,咪又係用唔到

結果出部ipad+reader玩

無，純粹想屌你哋支那人係賤畜，用支那機嘅人亦係賤畜啫
講咗好撚多次，qr code慢同廢，好簡單，繁忙時段搭地鐵好多時會load 空氣，你喺中環用qr code求其三四個慢5-6秒就已經大撚獲
既然nfc可以更快同方便咁去用，點解要用三手科技去取代佢？
另外，都好多謝你數據話俾我知，原來得一成人係有機會用唔到nfc，咁即係更加無需要為呢一成人去揀個三手科技啦

其實你未用過，就唔好井底之蛙

我係大陸，個network重慢過hk
一樣秒出

串qr code,只不過係用來log出入
online/offline一樣可以

不過如果要求offline,估計一樣要求按金
mtr/八達通，唔會死錯人

好老實
冇可能開放最賺錢業務比人
而家每個交易收1.5%

一年賺幾億

點可能開放比其他公司

一張收50蚊按金, 發左幾千萬張卡, 賺埋利息幾和味
根本八達通係另一個TVB

我拎個銀包/電話拍落去點都快過你拎電話unlock開app開QR code再對落個scanner

垃圾QR Code又慢又廢又落後

浄係個1.5%+專用機，已經注定八達通/nfc機市場飽和
得大公司用

你真係ON9到仆街 不停幫啲無NFC嘅機護短
本身呢啲機就已經不合時宜，根本無需要為呢啲過時嘅機做考慮
咁仲有人用緊feature phone，咁係唔係要考慮埋佢哋?

我就唔用三手科技，平時用google pay多，去台灣買嘢都係輕輕鬆鬆，一解鎖一拍就搞掂，對住QR code呢啲三手科技完成無興趣亦唔會用
但可能支那人用唔到google pay，所以一見到QR code就以為好高科技，射到成地都係

認真講QR code 比錢圖像每幾秒同server 做 refresh同e banking 個保安編碼器無分別，最多貼張收錢假QR扮係個商戶

將自己條公交壟斷防線打開
雙手送比支那寶

擺底粒膠就以為自己岩？ google下啦死蠢

宜家 google pay 要解鎖先至可以俾錢？

我早一、兩年用過，只需著螢光幕，唔洗解鎖。

太兒戲，我唔夠膽再用

點解apple唔show八達通

好難嘟位嘟正就真
想用3叔睇自己8達通
成日嘟幾分鐘先得

You ask Tim Cook

價低者得

根本狗鐵就唔係要進步，係幫v7 pay 同 支那實 鋪路
整出黎畀蝗蟲用，唔係畀香港人用
不過如果有優惠應該大把港豬用

依家唔係免咗？不過係用自己電話嘟

睇睇成班人塞係閘機前面開app對準QR code
咁塞車法 狗鐡仲唔俾人屌到甩肺

多個功能攞, 到時又開以開數 . 又話賺唔夠錢, 上市公司要向股東交代,
最後把錢要客比

話無nfc根本多餘

巿場自然會配合

連nfc 機都唔需要既人本身根本唔接受電子支付

分分鐘信用卡都冇

屌到甩肺
馬時亨: 一早睇死港豬口裡說不, 身體卻好誠實

一打。

屌原來下下要㩒咁多step

咁撚忙上乜鳩連登呀
用下啲時間google下已經識多好多野啦
有錯唔係罪過
你條友衰在俾人指正你都要執返身彩先仆街呀

呢個post好多傻鳩剩係計do嗰下話咩同八達通一樣/仲快過磨袋

點解到今日d人重唔知 apple pay 卡資料係唔會經任何伺服器
卡資料亦都唔會儲入手機晶片內

咁安全既野唔用
反而要配合終國用 QR

關連唔連網路咩事

遲入場既Tap & Go反而係行得最前既一個

有APPLE PAY
有GOOGLE PAY
有MASTER
有QR CODE
有CASH 增值
有銀行增值
有銀聯

係爭Samsung pay...
同埋等到九月HKMA出埋個FPS之後,係svf入面應該贏晒

有google pay都唔洗理Samsung pay啦

你咁數又真係喎

但佢間中先做一次優惠真係唔會多人用
例如每個月淘寶頭1000蚊交易免手續費，相信好多人樂意用

唔係wor,我用緊s9+嘅smart octopus,張信用咭又無samsung pay,用得smart octopus就用唔到google pay

香港人咁醒目,之後無優惠點會用佢

其實tap & go係最現成最快捷嘅選擇去做大個mobile payment，但香港政府都係唔會揀佢
係要揀支那公司，咁你叫啲本地科技公司仲點敢搞創新科技啊，你港共政府都唔支持本土企業

政府同pccw傾唔掂數?

唔清楚
但據政府以往招標嘅玩法都係價低者得，支那公司通常都開啲回唔撚到本嘅價去搶單，本地公司就收皮唔撚同佢玩
支那公司搶完單之後就會慢慢加DLC，呃鳩政府繼續keep住課金

唔可以講話傾唔傾得掂數，政府帶頭搞喱樣野只可以比個STANDARD 出嚟之後比啲公司跟住嚟做

你話政府偏幫大陸公司，但政府幫得最多應該係八達通公司，我覺得八仔算係半個政府機構

至於TAP AND GO，遲入場但做既野比人地快同比人地多，一年總有一兩次大型服務更新
，算係比較有心機做。
仲有之前同啲學校合作搞TAP AND GO 學生證，雖然唔知佢搞成點，但肯同學校傾合作絕對係好事嚟，雖則吃力不討好，但起碼可以係唔宣傳既情況下得到一大班人用TAP AND GO

另外就係如果TAP AND GO可以同八大任何一間傾掂數嘅話成個市場生態就會有重大改變，雖然係好難，但如果唔想八仔繼續獨大我覺得喱個方法係非常之有效

時代倒步？

其實除非政府偏幫大陸公司,否則以svf嚟計,tap&go應該無得輸
學生證單嘢只要link埋hkt education,要學校硬食應該唔難

所以支付寶,微信之後完左優惠都係一樣下場

其實金管局個system 係支援所有喺香港拎左牌嘅公司
包括咩支那寶hk,v7pay hk , 19八達通, tap and go 等等
佢地第日可以互通

但個交易標準係qr code

班傻鳩唔敢回呢條片

八達通一遞出黎do完就過得

就算同你拗我響閘前先摷卡, 都一定快過頭先果堆STEP

八達通 0.1秒 vs QR code 慢慢掃
QR code 做p2p 係好 但用來搭車 比錢完全on99